Rubio等19位議員聯署去信迪士尼 促解釋《花木蘭》與新彊政府合作細節 羅冠聰：拭目以待

⋯被中共「制裁」的共和黨參議員 Marco Rubio 與 18 位跨黨派議員聯署致函迪士尼，要求他們解釋與新彊政府合作細節。Marco Rubio 在信中質問對方為何明知新疆有拘留營、打壓維吾爾少數族裔的情況，仍然與其合作。信函又提出十個疑問，包括與新疆公安部的合作詳情、迪士尼高層及製作單位在拍攝《花木蘭》前，是否知悉新疆集中營的打壓、為何在新疆人權侵犯問題嚴重情況下，依然選址拍攝，以及共產黨有否參與電影拍攝和決定等。

信函更以迪士尼官網宣言結尾：「社會責任是一項強化競爭力、風險管理、人才流入及保持聲譽的長遠投資。（We believe social responsibility is a long- term investment that serves to strengthen our operations and competitiveness in the marketplace, enhance risk management, attract and engage talented employees, and maintain our reputation.）」

推